香港隊長陳偉豪:「佢哋(義士)係出色守衞，我唔係！」

香港體壇及各體育總會長期受到建制派控制，運動員少有就政治問題發聲，前港足隊長陳偉豪是少數敢言一人，今次修例風波他亦有帶同太太參與遊行，相片曝光後獲市民大讚是真正香港隊長。陳偉豪談到守護香港全靠勇敢站出來的年輕人，直言他們才是香港最出色的後衞。

在這個世代，不是很多公眾人物敢於向政府說不，尤其在左傾的體育界，運動員敢於站出來的更少，陳偉豪是少數。五年前的「雨傘運動」，他親身到金鐘、銅鑼灣及旺角了解年輕人在現場做些甚麼，今年初夏的《逃犯條例》修訂觸起民憤，令他繼2014年後再走上街頭，向政府表達訴求，不同的是，今次上街多了太太在旁。

37歲的偉豪坦言自小愛表達自己看法，或與性格有關，他說：「由細到大基本上係乜都講，當然要睇場合，好怕屈埋自己，鍾意講嘢去表達自己，可能得罪人都唔知，但唔會將啲嘢收埋，屈埋屈埋會屈到病，講咗舒服啲，大前提係唔傷害人就可以講。近年少咗，盡量唔公開表達諗法，但有傳媒約訪問會盡量配合，做訪問係想知事實同我嘅諗法，家陣做訪問會再講深入少少，可能同年紀大咗有關。」

「雨傘運動」期間，偉豪與友人到場原意是了解實況，因不想單靠上網或看新聞，他說：「雨傘運動前，對政治冇乜立場，唔知咩係民主派同建制派，雨傘運動開始後唔想只睇傳媒嘅報道，所以親身到場，現場接觸到呢班人，感覺完全唔同。當時好多人話係90後係廢青，但親身接觸過後對後生仔完全改觀，同我接觸嘅90後球員完全唔同，佢哋好有秩序，有禮貌，三唔識七，走嚟派飯派水畀我，唔亂拋垃圾，唔惹事生非，如果由佢哋決定香港未來應該靠得住，年輕一代有希望，同只接觸足球世界嘅球員有啲唔同。之後幾支持佢哋，佢哋有一種信念，唔講係咪犯法，有人做合法嘅事，但內裏都可以係十惡不赦。」

對比「雨傘運動」，偉豪指今次更大件事，因向來不看新聞，不理政治的太太也主動要求上街表達不滿政府的訴求，可看到事件有多嚴重，因為影響不止這代，還有下一代。「出嚟行只係出一點綿力，行5、6個鐘，真真正正靠一班比較勇敢嘅人，如果唔係佢哋，好多嘢已經過咗，全靠佢哋暫時守住，佢哋係出色守衞，我唔係。太太從來唔提政治，太太叫出去行，當然好，非常好，呢啲情況要出嚟，7.1好少行，呢次關乎下一代嘅事，要盡啲綿力。」

不怕運動員身份而懼怕表態嗎？偉豪強調，因為以一般市民身份參與反修例遊行，如連遊行也懼怕，那就真的沒希望，並指自己只是低調遊行：「唔通下次要帶埋飛虎隊頭套遊行？我覺得唔使，如果咁樣都算有問題，咁就係佢哋嘅問題，所以冇得驚。自己亦從來唔會主動叫人遊行，每個人立場唔同，出嚟行已預咗俾市民認到，見到好多人，有打招呼，我都係香港人啫，正常遊行，唔使戴口罩，唔怕俾人認到，怕咩？又唔係壞事，以遊行表達訴求，香港仲有自由，可表達訴求，影響唔止下一代，成件事對香港冇着數，有人拎公義出嚟講，唔好玩啦，攞啲口術去製造啲藉口推一啲嘢，呢啲係個人利益。」

事件上，像他這樣的中年人，除感無助，還要靠能力其實有限的年輕人「衝」，偉豪自感羞愧。「因為有家人，好多嘢要諗清楚，可做嘅有限。當年讀書留班唔覺得醜，仲同阿媽講又留班，家陣坐喺屋企睇新聞，幫唔到年輕人，有少少無助，亦自責好冇用。網民話我係香港隊長，其實只係前香港隊長。」

對於年輕一代不惜賠上前途也要抗惡法，偉豪的論點是年輕一代不希望香港再變，上一代卻反斥這代「搞搞震」：「明唔明班後生仔幫緊你哋，家陣係邊個加緊啲嘢，改呢啲，又改嗰啲，大家諗吓以前嘅和諧，家陣邊個變緊呀？係個政府變嘛，上一代話唔想變，家陣話班後生仔出嚟反抗係錯。」社會出現嚴重分歧，年輕義工於各區守護遍地開花的連儂牆也遭反對者襲擊，可想像社會對立有多嚴重。

偉豪坦言家人反對上街，已到沒有甚麼討論空間的階段，彼此成長年代不同難免有代溝，但已到沒有討論空間則始料不及：「我哋呢代唔同，有小朋友要供書教學，生活好艱難，社會分裂係邊個搞到咁？係政府。兩代人有代溝，惟有避免講呢啲事，踢波同湊孫，諗法唔同就唔傾呢個問題，以前香港好，在於有自由，家陣係嚟鬧你，冇晒和諧。」他指其實大家沒有仇恨，意見可以不同，應可找到包容點。
對香港人來說，這段時間確實很困擾，偉豪建議大家不開心時應減少上網，希望令情緒冷靜些，自己暫時不看電視，讓給兩個兒子看，如看便看幾個頻台的報道，只看某一個電視台容易「領嘢」。

陳偉豪認為年輕人不是暴徒：「佢哋好有秩序，有禮貌，三唔識七，走嚟派飯派水畀我，唔亂拋垃圾，唔惹事生非，如果由佢哋決定香港未來應該靠得住，年輕一代有希望。」

香港隊長

隊長

同佢接觸開既90後球員完全唔同

當時好多人話係90後係廢青，但親身接觸過後對後生仔完全改觀，同我接觸嘅90後球員完全唔同

之後幾支持佢哋，佢哋有一種信念，唔講係咪犯法，有人做合法嘅事，但內裏都可以係十惡不赦。

呢d先係人話

相比果條戴乜偉
高下立見

火雞

大豪

牙國

火雞 禾國 BB

真 香港隊隊長

香港啲90後球員都幾極端 一係就勁曳 一係就屋企有錢勁離地

過去一個月，香港的政治氣氛熾熱而沉重，本地運動員參與反修訂《逃犯條例》大型遊行亦備受關注。除了港足前隊長陳偉豪，入籍香港4年的辛祖，上月中也被球迷發現參與其中。這名32歲和富大埔前鋒不諱言，自己是香港人，故決定上街親身了解發生何事，希望以此跟港人站在同一陣線。

生於巴西的辛祖，來港生活逾10年，他承認反修例議題複雜，對此不是太了解，但上月中從電視看到警民衝突的畫面，令他痛心，遂在上月16日跟妻子參與遊行：「今次事件有些事我是不認同，因此我想親身了解發生何事。在其他國家，甚至我的祖國巴西，我都未曾見過遊行秩序如此良好，有人自發清理街道雜物，甚至很快讓出道路給巴士或救護車，像是故事書情節，我為香港人這些行為感欣慰。」參與遊行相片在網上流傳後，辛祖透露收到不少球迷留言感謝，「香港人最近都不太高興，我希望香港最終會變好。」

好唔開心睇完

Captain Hong Kong🇭🇰

前元朗球員葉頌朗 (現職於海關)

甲組永義球員蔡國威 (現職於警察)

以前屌過你去做保險，對唔住

辛祖good job!!!

都係鍾意睇韋拿果代 幾貼地 所有野靠自己打出黎

細佢一歲
睇法一樣

年輕人加油

唔係屋企有錢都幾難喺香港做足球員

南華 亞協盃4強

陳偉豪

於2004年3月流浪作客對南城地產的甲組聯賽賽事，因客隊流浪球員整場被對方的球員不斷粗暴攔截及侵犯，使陳偉豪與其餘5名流浪球員參與集體打鬥事件，因此被重罰停賽12場。

射左 好型

+2

目擊者形容當時情況時稱，陳耀麟被四、五名中國球員「㩒」在地上用腳朝胸口位置猛踩；隊友陳偉豪欲上前勸阻對方，但被其他球員追截，雙方口角後開始拳來腳往，互不相讓，兩隊合共四十多人在場內互相追逐打鬥，部份人執起摺櫈襲擊對方，有人拔起角球旗作為武器。

目擊者續稱，全武行上演期間，維持場內秩序的公安及工作人員，竟無人上前制止打鬥，任由事件發展。流浪領隊李輝立事後不滿稱：「毆鬥事件打足八分鐘，竟無公安人員制止。」

本土夢想FC有無得諗

夢想FC已摺

唔好意思借個位用一用

今日銀髮族遊行

得閒嘅巴絲都去支持一下咁撐我地嘅老人家，多謝多謝！！

銀髮族遊行

最新消息 :
警方最終發出《不反對通知書》

7月17日（星期三）下午5時
遮打花園—>政府總部

我們要求：

1. 撤回逃犯條例修訂
2. 立即撤銷對已被捕人士的檢控
3. 立即停止搜捕
4. 成立獨立調查委員會徹查警民衝突、警方濫用暴力的緣由和責任
5. 重啟政改, 實行雙普選

(請穿白衫黑褲，默默為崩壞制度送終)

大家可以可以自帶寫上簡單心聲的示威牌，參與是次靜默遊行。

參加者宜帶備充足食水、毛巾、替換上衣(因天氣酷熱。

tg channel:

好可惜 係咪會降去港甲？

地產

葉唔係警犬?

Push

同我接觸嘅90後球員完全唔同，佢哋好有秩序，有禮貌

妹祖

入左去做就一定同化

就算唔同化
都唔敢出聲
最多帶口罩遊行

好想睇豪歌打狗片

個個t賊眉賊眼
人仔細細已經咁樣做人
名都改得衰過人
tsun dai 叫自己做春袋

唔關做邊行事 香港有部分球員都冇咩修養
包括上面果兩個 本身都唔係咩好人

true

潛水圖

離地有錢撚
渣英國護照屌人搞事

葉仲要衰極都大學畢業
歐沖同走左既池仔點睇

歐沖咩料

據陳偉豪透露，以他所知有不少球員有參與6月9日及16日的兩次百萬人大遊行，當中更以年輕一輩為主：「大部份後生嗰班，其實係有出嚟遊行。以市民身份遊行唔係想代表咩界別，但喺體育界畀人感覺唔係太好，而足球涉及唔止球員，仲有商業同贊助，所以球員相對比較低調，就算有去，都唔會喺社交平台貼相貼文打卡。」

有不願透露姓名的港超聯年輕球員承認，曾參與兩次百萬人遊行，但只是以市民身份與朋友參與，以示反對惡法，並指兩次參與遊行的人數之多及場面非常震撼。偉豪表示：「可能有啲人對件事冇立場，但可能見到好多藝人一啲睇法而影響到佢哋嘅想法，但自己未有咁大影響力，只係做番普通市民要做嘅事。」從今次事件所見，他覺得這代年輕人的想法更堅定，勇於表達訴求。

推

唔係離地撚，你本身唔係好好波都唔會全職踢波啦

隊長多謝你😭😭😭

豪歌 9upper 今次講得非常好

Respect

梁太,中國輝都有出聲

對於年輕一代不惜賠上前途也要抗惡法，偉豪的論點是年輕一代不希望香港再變，上一代卻反斥這代「搞搞震」：「明唔明班後生仔幫緊你哋，家陣係邊個加緊啲嘢，改呢啲，又改嗰啲，大家諗吓以前嘅和諧，家陣邊個變緊呀？係個政府變嘛，上一代話唔想變，家陣話班後生仔出嚟反抗係錯。」社會出現嚴重分歧，年輕義工於各區守護遍地開花的連儂牆也遭反對者襲擊，可想像社會對立有多嚴重。

———————————————

又幾有point喎

勁

佢呢個訪問有片睇到眼濕濕

同我接觸嘅90後球員完全唔同，佢哋好有秩序，有禮貌，三唔識七，走嚟派飯派水畀我，唔亂拋垃圾，唔惹事生非

佢係咪想話香港90球員冇秩序，冇禮貌，會惹事生非?

有一段狙擊某90後球員

如果咁樣都算有問題，咁就係佢哋嘅問題

佢哋有一種信念，唔講係咪犯法，有人做合法嘅事，但內裏都可以係十惡不赦。

朋友係足球圈人
話佢真人真係有果句講果句
係一個超級正直嘅人

細細個就睇佢相由心生好靚仔

董之英老友

多謝隊長🙏🏻

光 復 香 港 。 時 代 革 命 。 香 港 建 國

好波

Captain Hong Kong

姓名 葉頌朗先生
職位 巡邏小隊2指揮官 (柴灣分區)

讓給兩個兒子看，如看便看幾個頻台的報道，只看某一個電視台容易「領嘢」。

有個咁嘅老豆真係好

應該散班
問下垃圾黎同光

好人又好波

上面督察，下面老散

睇過佢講湊仔，好似冇俾兩個仔睇電視

仲以為葉頌朗督察係海關

以為容偉業啲朋友

狗真係唔係人喎

呢場運動就好似足球比賽

需要有前鋒（勇武）

中場（民主派、民陣）

後衛（和理非）

一環扣一環 先至可以令到運動可以持續下去

721見

講啲野好貼地

想喊

90後清泉顏樂楓

以後唔再笑你俾拖周撚
豪隊

每日都好似有人出賣達哥咁

同佢合作過果班,個個輪流表態

唔笑佢對支那踢得兩分鐘喇

9upper

勇武派

葉頌朗
係咪當年乜撚野董之英謝拉特
原來咁快收咗皮

自己暫時不看電視，讓給兩個兒子看，如看便看幾個頻台的報道，只看某一個電視台容易「領嘢」。

督察起薪4萬5
本地球員平均唔過2萬
你會點揀？

依啲球牛撚有大學畢業咩 散仔2萬4 咋 有人唔做做狗

球場外份人係幾正氣，球場內

其實都有唔少90後球員有去遊行同野餐

其實唔少球員有degree
陳肇鈞hku，馮慶燁顏樂楓cu，仲有好多poly city bu
葉頌朗無記錯係asso degree master讀上去，所以踢撚咗好多年大專

好撚型

2016年02月02日

葉頌朗中學年代就讀董之英
葉頌朗立志在大學畢業後投考督察：「要轉行，起碼有個學位亦較易投身社會。不過自己對政府架構同商業管理也有興趣。」

好似當年唔知意甲邊隊既青年軍操過

P

葉頌朗呢d 根本完全唔係大學料 甲硬讀 加埋運動員身份所以有人收

所以dse十分去打下活木球，入港隊，就有u讀，可考督察

Atlanta

不枉我以前封你做我偶像

葉鴻輝老死白榮澤好似都當差

夠客觀 睇班藍絲有咩好講

up

公開試失敗唔代表唔係讀書材料
的確係有好多人走後門靠sport scholar入u
如果真係讀唔掂書嘅話咁易俾人discon啦
佢仲要讀埋master

得罪講句，你都係葡萄一班運動比較出色嘅人走到後門入u啫
只係你一直以嚟付出喺學業上，佢哋喺體育上，唔代表佢哋無付出過

呢啲真係有樣睇

幾靚仔
相由心生

偉豪真係好撚型

真係好需要中年人 老年人支持

唔理衝唔衝 21去金鐘
721 和理非都要Full Gear

真正香港隊長

上得場嘅先係真正出色嘅香港人
求下仲喺度吃喝玩樂嘅港豬快d清醒

咪係 條友離撚晒地 仲要英國護照
啲外國護照撚真係最鍾意叫人愛國

中國輝係反林鄭第一人

如果遮住個名，我以為係達哥講

香港足球界大把藍絲，好似陳偉豪咁係少數，只不過好多怕講出嚟畀人屌，所以唔敢公開講。

勁曳因爲細個沒乜點讀書，紀律本身並，群波地多 踢得多自然好波但都識埋晒堆損友，唔自愛沒計 始終香港沒正統既足球學校陪訓人才

屋企沒錢做唔到足球員又真，沒錢點追夢

個wiki寫得幾好

或者去到佢個級數先唔怕講

721見 香港人加油！

我屌晒你哋老母，有乜重要得過721，熱門居然一個721嘅post都無

[共識已達] 721銅鑼灣改做遊行終點

發夢見過陸平中 顏樂楓 梁冠聰

佔中舊聞 2014-11-14

運動員講政治是忌諱，香港足球員講政治更彷彿是大忌中的大忌，但率直，真性情，這個就是陳肇鈞。他強調自己從來都不是愛出風頭的人，或許是因為大學生的身分，加上亞運表現出色，令更多媒體關注他的一言一行。「其實球會內很多人講，因為今次真係關乎香港前途。」

九十後的陳肇鈞認為，特區政府得罪的不止這一代人，更是得罪了全香港人。他透露父親前冠軍騎師陳栢鴻也由中立成了佔中支持者。

陳肇鈞對香港的未來感到悲觀，他直言身邊的朋友更在考慮移民：「現在好少人想要下一代，生仔成了貴族權利。香港人再不走出來，就會有滅族之嫌。」他強調不是歧視內地人，但當局政策傾斜令香港社會引起矛盾。「香港屬於大家的。要有真普選就要就走出來。」

甚麼令他如此關心時事和政治？原來是大學課堂中的 Common Core 令他矛塞頓開，「我有鼓勵朋友去佔領，因為現在已經不再是警察打人、梁施政失當甚至保皇黨亂港的問題，是全香港人要面對的關口。」

阿特蘭大既污點

有人活木球入港隊之後asso唔夠分升都入shitty 之後爆甲tim

雙銘要走啦
比堅家軍入侵

push

應該成家藍絲黎

常常喜歡在低年級的中一生面前賣弄足球技術， 因而看中低年級先會傾慕高年級師兄的無知心態，所以常以「大哥哥「的姿態，專對小師妹埋手，令人側目。

喜歡尋求新刺激，有先後追求好姊妹的紀錄 ( 現任女友是前任的好姊妹 )。

真隊

2015年7月，因長期受傷患困擾， 足球行內都通稱他為「玻璃腳「，白榮澤選擇於25歲時退出職業球員行列，並退出球壇兩年。

後來因看中香港警隊中的「低門檻,人工高 ; 毅進學歷，大學人工「 正式加入黑警行列， 放假喜歡與黑警中的三五知己北上尋歡。

肥邱都入左海關 14年好似有人見過佢上街 而家唔知點

佢個樣行出黎都好正氣
一睇就知係乖仔好男人果類

我一直都覺得佢好波，估唔到香港隊長本身都好波

有人做合法嘅事，但內裏都可以係十惡不赦

可以同拖周 美斯對決路係個個球員有咁既機會

有d真係唔係讀書材料喎

公開試達標/asso 要攞高gpa 一定易過唔比人discon

老豆政治部

上次我坐140m 青衣番tm 佢個晚應該岩岩青衣踢完 炒完人6蛋 之後佢上車
小欖落 佢一路講電話講足球班個d野

可能全部拼音名

見佢以前捧親盃大合照都企後面一角，勁低調

足波又贏，714嗰日仲見到啲垃圾籃波撚係源禾路波場玩玩具仲要有三個場，唔係小貓三四隻，好似生存係平衡時空咁，而足球場一個人都冇。

所以咪話囉
個時佢踢bury
見到連登仔洗板支持佢
屌，心諗，人地英國佬黎，有當過你地係自己人？

個班係街波姐

比利記炒6蛋已經有佢

出過黎就會明 叫班冷氣評論員食屎

721 見

顏樂楓點清泉法 淨係知佢開炮屌tsun

是但啦咪又係玩玩具

仆街眼濕濕

我已經冇睇本地波，只係睇港隊
但有好多人都唔識，南華過後...
真係低朝...所以睇過南華最後班霸呢一代既我
陳偉豪永遠係我心目中既香港隊長！

推到偉豪出選

點樣唔逼退呀民主黨
仲有打手有面入黎洗太平地?

Day1飯民就唔想搞呢區, 甚至要搵埋前羅太去選
Day2民主黨大會決定7人出選
Day3羅系就plan 陳偉豪出選, 有火去做
Day4呢席多左好多新選民, 似有少少贏面
Day5民主黨條架兩出反「協調」, 插大豪冇議會經驗(條友自己都係受惠大環境猛車邊做區議員)
Day6條友代大豪向傳媒講大豪唔玩了

我屌你老母呀??